消息指韓國瑜將參觀港珠澳大橋及高鐵站

【香港商報網訊】台灣高雄市長韓國瑜明日將開啟一連7天的陸港澳行程，特首林鄭月娥與其會晤的相關消息，成為近日全城熱議的話題。韓國瑜昨日表示，此行為經濟之旅，不談政治，也不會踩到陸委會「紅線」；至於會與誰見面，尊重陸方安排。

來港推介高雄漁農產

據了解，韓國瑜將從3月22日起一連7天，分別到訪香港、澳門、深圳及福建廈門4個城市，而此行主要目的是「拚經濟」。其中，22日一早出發乘搭飛機前往香港，傳聞香港特首林鄭月娥當天中午將在禮賓府會晤韓國瑜一行。但根據高市府公布的行程，22日當天早上的行程僅寫?「參訪市政建設、午餐」。

據悉，林鄭月娥會以過往一貫規格接待韓國瑜一行，只是考慮林鄭月娥當日要往廣州從化馬場出席活動，會見時間不會太長。而過去馬英九、郝龍斌在擔任台北市長時，時任特首皆有接見。

22日下午在香港會有一場高雄農產品推介會，其後韓將拜會商界，晚上則參訪市政。推介會主辦方、香港中華出進口商會榮譽會長、民建聯進出口界立法會議員黃定光表示，推介會當日商會代表同香港蔬果批發界商戶等200人都會到場，和高雄漁農產品商會簽訂貿易協議。

在拜會商界方面，根據高市府的行程表上，韓國瑜22日下午將與香港信和集團主席黃志祥會面，但不開放採訪。黃志祥曾於去年11月在前台中市長胡志強陪同下到高雄拜會韓國瑜，當時黃表達希望在高雄找地開發蓋星級旅館，而上月韓國瑜在新加坡也和黃閉門餐敘。

冀在港設展示中心

結束香港行程後，韓國瑜一行人23日上午會經港珠澳大橋前往澳門，參訪市政建設後，下午就會在旅遊塔舉辦投資貿易洽談會。韓國瑜晚上在澳門留宿，24日再到澳門大學等地參觀，下午坐船前往深圳，參訪前海自貿區、福田高鐵站等。韓國瑜在深圳期間會到鹽田港，又會到當地水果公司及高科技廠商參觀。行程最後一站是廈門，韓國瑜在26日乘車抵達廈門後會參訪當地港區建設，屆時會有一場漁農產品簽約儀式，大約有1.5萬噸的高雄農產品將銷往福建。27日再到南普陀寺、廈門大學等地參觀，並會與台商舉辦座談會，28日上午從廈門乘搭飛機返回高雄。

對於此次出訪安排，韓國瑜接受媒體訪問時表示，主要讓高雄的產品賣出去，號召更多香港朋友到高雄觀光、投資、考察。「身為市長，事實上也是一個SUPERSALESMAN，我必須當超級推銷員的角色，儘量把高雄的形象推銷出去，提高國際知名度。」他希望今後在香港找個展示中心，定期把高雄的農產品、水產品、加工品、鮮花、肉類、中草藥等推銷出去，做到「貨能出去，人能進來。」

至於傳出訪問廈門期間將與國台辦主任劉結一會面，韓國瑜昨日強調，出訪就是尊重當地城市的安排，這趟走訪定位為經濟之旅，不會談到政治問題，也不會踩到陸委會的「紅線」。至於會與大陸何人見面，在當地搭乘何種交通工具，完全尊重陸方安排。如果行有餘力將參考大陸如何培養青年，回到高雄也要大力培養下一代青年。

澳門留宿

喺澳門留宿基本上得兩樣嘢做

會唔會入中聯辦謝票同面聖？

賭同屌

搭高鐵返故鄉龜息
唔駛掛住台灣

韓國瑜知唔知港珠澳大橋啲豆腐渣嘢

去澳門發大財

幾時見淋病？

今晚掛

他鄉遇故支

勁過總書記

市長識野

開幕嗰陣習近平唔係去過咩?

出水馬封路未？

香港發大財未

廣深港高鐵香港段呢？

佢care 咩？

班人先嘈佢帶埋老婆過嚟，雖然講明老婆係自費跟嚟，咁多記跟住，無咁狼死掛？